<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>FariaBlog</title>
    <link>http://localhost:1313/pt-br/</link>
    <description>Recent content on FariaBlog</description>
    <generator>Hugo -- 0.148.1</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Jul 2025 00:36:00 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/pt-br/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Como se Beneficiar do Caos: Anotações sobre &#39;Antifrágil&#39; de Taleb</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/posts/como-se-beneficiar-do-caos-anotacoes-sobre-antifragil-de-taleb/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2025 00:36:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/posts/como-se-beneficiar-do-caos-anotacoes-sobre-antifragil-de-taleb/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Aqui estão minhas anotações, feitas após a leitura de cada livro (aqui intitulado como capítulo) e das seções contidas nesses livros. Essas anotações não tem o intuito de substituir a leitura do livro, a qual é essencial para melhor compreensão dos conceitos, mas sim busca ajudar os leitores a revisar e complementar sua leitura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Algumas anotações foram complementadas por observações e ideias minhas. Assim como o próprio autor do livro sugeriu, algumas seções e livros são destinados ao público não-leigo, tais seções e livros foram pulados dessas anotações, que visam principalmente ao leitor leigo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Reflexões sobre o Prefácio de Napoleão Mendes de Almeida: Latim, Raciocínio e a Crise na Educação</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/posts/reflex%C3%B5es-sobre-o-pref%C3%A1cio-de-napole%C3%A3o-mendes-de-almeida-latim-racioc%C3%ADnio-e-a-crise-na-educa%C3%A7%C3%A3o/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 15:20:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/posts/reflex%C3%B5es-sobre-o-pref%C3%A1cio-de-napole%C3%A3o-mendes-de-almeida-latim-racioc%C3%ADnio-e-a-crise-na-educa%C3%A7%C3%A3o/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Alguns dias atrás comecei a estudar latim e para isso estou usando a &lt;em&gt;Gramática Latina de Napoleão Mendes de Almeida&lt;/em&gt;. Mas, ao ler o prefácio da obra, me encantei com as opiniões e justificativas do autor sobre as razões de se estudar latim e resolvi compará-las ao estudo de outros assuntos e também à educação em geral, visto que compartilhamos opiniões semelhantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Escrevi esse texto de uma forma um pouco diferente do que estou acostumado a escrever, pois meu objetivo aqui era complementar o que li e compartilhar com os leitores esse precioso conhecimento.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Por que sempre estamos cansados: o diagnóstico de Han</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/posts/por-que-sempre-estamos-cansados-o-diagnostico-de-han/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 15:15:02 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/posts/por-que-sempre-estamos-cansados-o-diagnostico-de-han/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Quando foi a última vez que você se sentiu exausto? Provavelmente deve ter sido recentemente, e não deve ter ocorrido apenas uma única vez nas últimas semanas. Mas, se parar para observar, todos estamos assim. Isso não aparenta ser um cansaço saudável, aquele que com um final de semana de descanso se resolve, mas sim um “cansaço infinito”, você até tenta descansar, mas não consegue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felizmente, o filósofo e teórico cultural sul-coreano Byung-Chul Han tentou desvendar a origem dessa fadiga crônica em sua obra “Sociedade do Cansaço”. Usarei ela como base para esse artigo, mas também tentarei acrescentar alguns conceitos e insights que obtive durante a leitura de seu livro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Um paralelo entre Nietzsche e Dostoiévski.</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/posts/um-paralelo-entre-nietzsche-e-dostoievski/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2025 13:49:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/posts/um-paralelo-entre-nietzsche-e-dostoievski/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Será que a razão é mesmo superior à emoção? Devemos sempre ouvir mais a razão? Certamente muitos filósofos e escritores já debateram sobre essas questões, mas hoje buscaremos falar mais especificamente sobre o filósofo alemão Friedrich Nietzsche (1844–1900) e o escritor russo Fiódor Dostoiévski (1821–1881), através das obras &lt;em&gt;“Crepúsculo dos ídolos”(Nietzsche)&lt;/em&gt; e &lt;em&gt;“Memórias do Subsolo”(Dostoiévski)&lt;/em&gt;. Mas antes de falar das obras em si, me sinto na obrigação de vos dar uma breve apresentação de cada um.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ler qualquer livro é melhor que não ler nenhum?</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/posts/ler-qualquer-livro-e-melhor-que-nao-ler-nenhum/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/posts/ler-qualquer-livro-e-melhor-que-nao-ler-nenhum/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Faz certo tempo que ando percebendo uma crescente onda de influenciadores digitais focados em leitura e livros, em si. Geralmente os livros lidos e recomendados por eles são obras de consumo que são facilmente digeridas e não possuem profundidade de conteúdo, ou para alguns, a literatura “Fast-Food”. Mas será que somente a leitura desses livros é suficiente? Ler qualquer livro é melhor que não ler nenhum? Bom, vamos tentar encontrar as respostas para esses questionamentos usando um campo de estudo que a cada dia ganha mais popularidade: a Neurociência.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Contato</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/contact/</guid>
      <description>Entre em contato comigo via email.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Meus Livros Lidos</title>
      <link>http://localhost:1313/pt-br/books/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/pt-br/books/</guid>
      <description>Aqui está a lista de livros que li (em ordem alfabética), exportada do Skob.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
