<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Neurociência on FariaBlog</title>
    <link>http://localhost:1313/tags/neuroci%C3%AAncia/</link>
    <description>Recent content in Neurociência on FariaBlog</description>
    <generator>Hugo -- 0.148.1</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Apr 2025 15:15:02 -0300</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/tags/neuroci%C3%AAncia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Por que sempre estamos cansados: o diagnóstico de Han</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/por-que-sempre-estamos-cansados-o-diagnostico-de-han/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2025 15:15:02 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/por-que-sempre-estamos-cansados-o-diagnostico-de-han/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Quando foi a última vez que você se sentiu exausto? Provavelmente deve ter sido recentemente, e não deve ter ocorrido apenas uma única vez nas últimas semanas. Mas, se parar para observar, todos estamos assim. Isso não aparenta ser um cansaço saudável, aquele que com um final de semana de descanso se resolve, mas sim um “cansaço infinito”, você até tenta descansar, mas não consegue.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Felizmente, o filósofo e teórico cultural sul-coreano Byung-Chul Han tentou desvendar a origem dessa fadiga crônica em sua obra “Sociedade do Cansaço”. Usarei ela como base para esse artigo, mas também tentarei acrescentar alguns conceitos e insights que obtive durante a leitura de seu livro.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ler qualquer livro é melhor que não ler nenhum?</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/ler-qualquer-livro-e-melhor-que-nao-ler-nenhum/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 12:00:00 -0300</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/ler-qualquer-livro-e-melhor-que-nao-ler-nenhum/</guid>
      <description>&lt;hr&gt;
&lt;p&gt;Faz certo tempo que ando percebendo uma crescente onda de influenciadores digitais focados em leitura e livros, em si. Geralmente os livros lidos e recomendados por eles são obras de consumo que são facilmente digeridas e não possuem profundidade de conteúdo, ou para alguns, a literatura “Fast-Food”. Mas será que somente a leitura desses livros é suficiente? Ler qualquer livro é melhor que não ler nenhum? Bom, vamos tentar encontrar as respostas para esses questionamentos usando um campo de estudo que a cada dia ganha mais popularidade: a Neurociência.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
